[NS] 牧場物語：重聚礦石鎮 #11 我係泉礦湖礦255層等你

請盡量用不推文回覆

Q&A
1. 邊度拎魚竿？ 身上留空位去海邊小屋
2. 點放低木石資材？ 家中左上櫃
3. 斧頭之類點拎？ 家中右下角櫃
4. 一開始點賺錢？ 種蘿蔔先啦，之後賽馬賺第一桶金，儲錢夏天種菠蘿
5. 詛咒工具使唔使全秘銀先刷到？ 唔使，有巴打全1lv工具都刷到
6. 牧草究竟係點種？ 擺一舊喺未耕過嘅田度，四周圍有位無嘢阻住佢就會自己繼續生，但係唔好一開始就放牛出去食，食哂全部就唔會繼續生
7. 基本操作唔識就去睇書架新手教學

賭馬攻略
首先大家計下自己需要幾多馬票：
如果你得細袋（Total 16格），假設你想填滿哂個袋，你會最少需要16 x 9 x 18 = 2592張票
如果你有大袋（Total 24格），最少需要24 x 9 x 18 = 3888張票
如果你仲想買其他野，例如力之果實，你就自己加需要既票數落去
一張馬票50蚊，如果你有5000蚊，你就會買到100張
然後將你需要既票數除返你買到嘅票數就係你需要S/L到嘅賠率
假設你要2592張馬票，你有5000蚊，你所需要既賠率就係2592/(5000/50) = 25.92，換然之你就要26倍嘅賠率啲馬票先夠你用

S/L方法
S/L方法嘅概念係Load出一個滿意嘅賠率表，而唔係一味剩係Load同一場馬Load到贏
我見有啲人Load左幾粒鐘都贏唔到，係因為你係同緊人地隻一倍兩倍大熱鬥啊，Load到瞓著都未贏啦
我地嘅目標係Load到一個好既賠率表，就好似呢張咁：

隻隻馬都係十幾倍個贏既機率咪高好多囉
重點係，S/L賠率表快過你就咁S/L同一場馬好多次

我地既目標係要Load到一個齊集以下兩個條件既賠率表，咁你贏既機會就會高好多：
1：每隻馬最低賠率全部大過15（大約咁上下啦）
2：最少有一隻馬嘅賠率 >= 你要既賠率

當你Load到呢個賠率表之後，應該不出三五次你就會贏到

S/L方法我建議有兩種：
方法一：
1. 18號10點喺廣場入口前Save
2. 入去第一場賠率唔需要理會（因為固定左）
3. 第二場如果賠率表滿意就All in（跳到5），唔滿意就唔落Bet
4. 第三場如果見到有你需要既賠率就All in，橫掂係最後一場
5. 如果贏就恭喜你，輸就行出場地，返到房就Load返個Save，跳到1

方法二（交緊青瓜嘅你，呢個方法會好辛苦）：
1. 16號臨瞓前Save（Save 1）
2. 如果唔洗交青瓜／做其他緊要野，17號起身直接瞓返落床
2.5. 如果要交青瓜／做其他野就做完返去瞓
3. 18號10點喺廣場入口前Save（Save 2）
4. 第一場如果賠率表滿意就跳到5，如果唔係就熄Game，Load Save 1
5. 如果贏就恭喜你，輸就熄Game，Load Save 2（跳去4）

寵物入手方法
1. 扔30日野落女神個湖到
2.然後星期3（一定要好天）朝早出門口就會有個肥佬黎搵你。每個星期3都會在宿屋妹小蘭樓上最埋面間房到擺檔賣野。
3. 每個月15號PM12:30-05:50在廣場擺檔賣寵物

常見Ｑ＆Ａ

問︰簡單版和普通版有什麼分別？
答︰簡單版比普通版多了9格已長成的作物、9格已種好的田地和1500G（也就是一開始有2500G）。
除此之外還有賣價比普通版高，以及好感提升比普通版高。

問︰我的狗在哪裡？
答︰本作一開始沒有寵物，詳細可以參考寵物篇。

問︰為什麼買不到竹筐？
答︰本作沒有竹筐，因為背包已經夠大了，而且東西可以堆疊，你在雜貨店看到的那個只是純裝飾。

問︰為什麼找不到電視購物頻道？
答︰本作沒有電視購物，要買的東西分散在雜貨店和木工店。

問︰如何獲得廚具？
答︰第一次擴建後家中會有廚房，之後隨時間推進雜貨店會賣廚具，基本上一年內才能買齊。

問︰為何有了廚房之後還是無法做料理？
答︰本作中必須取得食譜才能做料理，無法像原作一樣亂做一通。

問︰哪裡可以存放木材／石材？
答︰本作沒有資材小屋，所有資材都存放在自家的整理櫃（一開始家中左上角）。

問︰哪裡可以存放農作物／食物？
答︰整理櫃無法存放有機物（？），需要在第一次擴建後再找木工做雪櫃。

問︰信箱收到帕喜歡的物品，帕是誰？
答︰帕是寵物商人，有特殊出現條件，詳細可以參考寵物篇。

問︰哪裡可以獲得魚竿？
答︰地圖最右邊穿過廣場往右轉，進入海邊小屋觸發劇情。

問︰什麼是女神秘寶／河童秘寶？
答︰女神秘寶為集齊9個女神之玉後取得，拿著可以每分鐘回復體力。
河童秘寶則集齊9個河童之玉後取得，拿著可以每分鐘減低疲勞。

11個力量果實獲得方式：
1. 女神4顆心（連續送禮10次）
2. 自家農場挖到
3. 春18賽馬卷換取
4. 泉之礦區100層
5. 湖之礦區19層
6. 冬天湖之礦區後方
7. 冬天使用秘銀或以上釣竿在海邊釣到
8. 賽馬冠軍拿到
9. 寵物比賽冠軍
10. 雜貨店（買完雙人大床後出現通知）
11. 春天丟10次黃瓜到湖中央給河童（這個算特殊果實不會列入體力值計算）

商店關門日子
週一：養牛場（關門）
週二：雜貨店（關門）
週三：醫院（關門）
週四：鐵匠鋪（關門）
週六：木匠（關門）
週日：養雞場、雜貨店（關門）

巴哈姆特：【心得】《牧場物語︰重聚礦石鎮》不專業攻略整合

年間行事曆

雨天、週一、週三：教堂懺悔（PM1：00～PM4：00）S/L懺悔法
週二：電視食譜
週三：寵物商人旅館2樓雜物檔（送女神禮物30次）
週六：圖書女家點心教室（安娜友好度高）
週日：露旅館2樓教食譜（送女神禮物150次）

巴哈姆特：【心得】礦石鎮 年間行事曆 隱藏活動

耕作篇

前導
※耕作需要先用鋤頭翻地，播下種子，最後每天澆水直至作物長成，雨天則不用澆。
※本作種子一撒就是3X3的田地，人物可以穿過農作物。所以說大家可以放心把農作物密密麻麻地塞在一起。
※每種作物都有適合季節，只能在該季節種植，過了季節便會枯萎，需要用鐮刀割走。
※牧草不需要耕地也不需要澆水，放下種子就會自動擴散，只有遇到障礙物才會停下（如雜草、樹枝、石頭等）。
※牧草在冬天會自動消失，翌年春天會自動重長出來。

種子一覽
注意成長期並不包括種子播下當天。
*草莓: 蕪菁、馬鈴薯、小黃瓜各出貨100個後出現
*南瓜: 番茄、玉米、洋蔥各出貨100個後出現
*菠菜: 茄子、胡蘿蔔、番薯各出貨100個後出現
※鳳梨可提早於霍安的店購買，可收獲2次。

巴哈姆特：【心得】《牧場物語︰重聚礦石鎮》不專業攻略整合

巴哈姆特：【心得】農作物CP值計算
[url]" target="_blank">[/url]

戀愛篇

前導
※戀愛度：灰心>紫心>藍心>綠心>黃心>橙心>紅心。
※灰心、紫心、藍心、黃心狀況各會有一個事件。
※事件選擇會改變戀愛度，但基本上不影響後續事件觸發。如果戀愛度被扣了，鼯需要再花時間補回去。
※成就清單最後一項「就決定是你了！」需要向全部戀愛對象（不包含隱藏對象、不分男女共12位）告白並都獲得OK回應後再決定向其中一位求婚，舉辦結婚典禮獲知己之儀。求婚後若有人尚未告白成功，此檔便無法達成了。
※異性角色只會顯示好感度，不會顯示戀愛度。

告白交往與戀人事件
※要告白必須要先獲得永生花。
※告白對象的前面四個戀人事件完成後，拿永生花向對象告白才能成功（此時戀愛度應該最少為綠心）。

永生花的獲得方式
※和雜貨店老闆的關係達到一定程度。
※某天進入雜貨店裡的時候會觸發劇情。
※他在找橘之維納斯（一種花），然後玩家去找小矮人幫忙（此事件不需要小矮人好感）。
※之後老闆會送玩家花，雜貨店也會上架。

結婚方法
※自宅需要擴建兩次有大床，四個戀人事件觸發完成
※觸發戀人事件1、2後，雜貨店才會販售青色羽毛（此時戀愛度應該差不多為紅心）
※這時再拿青色羽毛向對象求婚即可！

女神
特別喜歡：草莓、菠蘿。
喜歡：草苺和菠蘿以外的農作物、蛋、牛奶、消閒茶葉、全部花。
1、送女神20次花時，女神問你喜歡的人，選擇「女神」
2、去教堂懺悔時，選擇「和女神成為伴侶」，得到原諒
3、出貨全物品
4、釣到全部的魚種
5、收集完泉礦場和湖礦場的所有物品
6、擁有女神的秘寶
7、遊戲進行5年之後
8、女神的愛情度60000以上
9、購買大床
達成以上條件後，在泉邊使用青色羽毛

河童
1、送女神20次花時，女神問你喜歡的人，選擇「河童」
2、去教堂懺悔時，選擇「和河童成為伴侶」，得到原諒
3、出貨全物品
4、釣到全部的魚種
5、收集完泉礦場和湖礦場的所有物品
6、擁有河童的秘寶
7、遊戲進行5年之後
8、河童的愛情度60000以上？
9、購買大床
達成以上條件後，在湖邊使用青色羽毛

霍安
特別喜歡：金以上的礦石、寶石等。
喜歡：各種蘋果。
普通：全部花、全部顏色藥草、野葡萄、蜂蜜、蘑菇、溫泉蛋、蛋、牛奶、油、小麥粉等。
1、自宅有花瓶
2、發生過以下三個事件
愛情10000↑ 隨便整理蘋果事件
愛情20000↑/友好100↑ 向玩家收購物品
愛情30000↑/友好150↑ 猜蘋果遊戲
3、愛情度60000以上
4、購買大床
達成以上條件後，向霍安使用青色羽毛

[b]美食家[／b]
特別喜歡：所有料理。
1、收集完所有食譜（所有料裡都要做過）
2、在料理大賽要取得至少5次優勝
3、愛情度60000以上
4、購買大床
達成以上條件後，向美食家使用青之羽毛
*每天做一道料理似乎就算是每天和美食家對話一次
*料理節當天18:00-20:00 美食家會在玫瑰廣場右上的椅子那，可講話送禮使用青之羽毛

[size=1]巴哈姆特：【心得】關於交往戀人事件到結婚的介紹&統整（內有戀人事件1、2）

巴哈姆特：【攻略】【重聚礦石鎮】戀愛對象完整事件攻略 10/30對照日文攻略本全部更新
[url]

條金剛棒長到仆街唔PO了

有冇人知真實之玉係有咩用？

個肥婆露有咩用？

舊版係睇疲勞+體力，今集本身都有得睇，唔知有冇改佢既用途

食譜

海邊釣力之果實好辛苦

次次星期日同佢吹水都唔教既

幫我頂10秒

好似要整夠先得，我仲未搞

唔知有冇火星

賣俾霍安日賺5萬幾

刷錢ge野就算啦
隻game應該好多人爆晒機了

同埋我想問下祝福斧頭同賢者斧頭有乜分別 祝福已經一野爆哂全區域

利申第2年秋天
等緊第3年一次過搞飛行石女神之玉同賢者

[召喚香港人] 有關全民大三罷之意見整合

賢者扣少d體

點解我到秋天都未有永生花 雜貨老闆同小矮人全部都6心

1樓最底條巴哈link有講
資料好齊 建議睇完先問

上個post話唔記得留位拎河童秘寶
決定skip左湖礦60樓個河童玉，今次落到底

想問點訓練隻馬？
計騎時間定路程？

同醫生一樣冇左用

今集冇溫室？？

上集都冇 今集何來會有？

舊版冇溫室咩
我記得有

屌 sorry 記錯ps版 以為一樣

救命我結左婚半年
條懵佬仲叫我女朋友
我老公格雷係屋入面架屌
一諗到佢年年會過黎講2次就覺得煩
講到我個仔讀小學喇

識玩

出荷可以點樣唔一次過出晒所有數量？

逐個逐個出/分左先掉落去

請問點樣可以買到霍安粒真實之玉?

老公向屋企，出面再有一個一年黎兩次既男朋友

新post留名

夠50000蚊就買到

撳X

同凱結婚既話佢會唔會係夏以外季節消失？

舊版唔會
但你要諗清楚喎
佢比成個礦石鎮既人討厭（除左格雷雞女）
又經營一間冇人去既餐廳=冇收入
嫁比佢完全冇好處

我有日暈低送去醫院 咁啱見到廢撚係醫院都暈咗
係咪劇情撞咗 之後唔會再見到佢暈嘅劇情？

而且今集佢柒左好多

神檯貓屎

今集雞佬都冇佢咁柒

39層留名 準備通頂

上星期掘到4點爆肝

講起雞佬
最鐘意當住雞佬面前送野俾卡蓮

雞佬性格又係on99唔討好

琴晚已經溝仔溝到通頂

雞公好難頂成日痴住卡蓮又曬命同卡蓮關係好
點解同雞女相關既男人都奇奇怪怪

聽日要返工唔敢爆，想爆入二年春

雞妹低b得黎好好笑

一直都覺得礦石鎮既劇情一d都唔子供向
D角色真係幾現實下

雞妹戀人劇情搵花個度真係

霍安好感度已到七 霍安曾送蘋果給我 我賣掉了給他了😂 到依家都開唔到蘋果遊戲 點算

當人狗咁撚
廢青張相都好sad

我覺得最on9係新仔

岩岩刷到詛咒鋤頭 落一層刷河童玉 屌大撚到仆街

掘緊60/F 河童玉 啲洞搞到我燥到仆街

覆完呢句即刻出左粒

同現實一撚樣，呢d女仔做朋友就正，但做情侶真係日日激撚死

我想問下同全角色表白 再簡結婚果個成就
洗唔洗搞埋同性 姐係送永生花比男性？

要呀

我都係
依家掘緊49

想問點釣魚王指定時間去再用SL大法？
試左幾日都釣唔到

屌 就黎開第3年 啲女個個紅心 好想結 冇搞過啲仔

去到101掘一下即出雕像 又唔見我其他野咁好運

掘得咁快岩岩先扑完亞歷山石

想四點前掘完
127

第7年春天終於達陣啦正當我諗著今集同女神結婚之後應該唔會走啦，點知

點解成日話雞妹低b

巴好勁
但係女神今次居然都係要走

我同廢青做左大親友之後直頭比果園老闆問嗰尾野到底係咩感覺 （雖然我唔肯定佢問緊乜）

見到咁之後即刻開多幾個後宮save
好在求婚前Save左

隻臭雞代代都比帽主角
忙唔係藉口

同感攻唔落手
臨結婚都轉軚

忙住去派帽畀唔同世界ge主角

個肚到底係邊個架

我反而想知如果用女角同女神結婚果陣邊個變個BB俾佢地

中二病加鳩up大師 仲要藝術家脾氣

女神

睇錯咗女角同女角結婚
不過我估都係女神

海之家(南亞仔)格離果間屋
蘇永康長期係果到擺攤

仲要點鳩我幫佢執垃圾 不了

雞女本身冇乜興趣 太幼稚
我本身攻緊護士
但睇完四眼妹 山頂小說果到
忍唔住轉左呔

日日係圖書館偷情

巴打 係佛系X系列 定有方法刷

求攻略
save load到懷疑人生

蛋同某D奶係真佛系 （少好運）
但係羊毛就有少少刻意（因為臨尾只差羊毛同咖啡奶）
然後剪毛我發現唔一定要訓前Sl黎刷，可以剪之前果下sl
反而奶就真係要.....最後個咖啡奶刷左粒幾鐘

同埋最尾刷完X咖啡奶果時我打開張出貨List睇明明已經全部出貨但係女神都無彈出嚟祝賀我卡左大半個鐘先發現原來牧草同雞糧都要出貨
所以巴絲打切記所有飾物，雜草石頭果D都要出貨

有冇試埋同河童結婚

河童自從M完佢粒不可思議果實之後無理過佢😂

結左婚都觸發唔到情敵事件
唔係無左甘sad
想睇埋佢地

第幾年？

擺明河童架啦
湖同泉連住 日日魚水之歡呀

拍左拖之後佢會幫你修補屋企d窿
好sweet架

第二年，之前一結完婚就可以觸發
上網見巴哈姆特d人都話觸發唔到
唔係甘sad arrr

有冇人真係SL馬仔搵到30幾個，會唔會冇咗玩驚嘅樂趣

小賭怡情
自行考慮刷唔刷咁多

享受咗一次賺快錢之後
你就會想有第二次

成副身家落咗去搵30幾萬，之後有個感覺姦田嚟做乜

我兩季賭馬加埋贏左60幾萬，奸埋果少少田都去極都去唔到80萬
得閒擴建下買下嘢都無咁啲錢

係觸發到 但尾2個情敵事件有限年份

兩季馬搵左二百幾萬，而家日日釣魚

唔理D NPC (姐係唔送野唔傾計) 會唔會跌好感?

會 不過好慢

其實玩下個蘋果遊戲咁就100萬

Thanks巴打，我應該係買左
見個粒玉暗左㩒唔到以為冇得買
自膠

賺左咁多
我玩到冬天都係日日釣魚
晴天就出去溝女，落大雪就SL，生活好寫意

會玩到眼殘
係咪話儲夠十朵花送哂比女神先有價值100萬既花?

係
連贏十場有一朵花
十朵花要贏一百場

一係買左一係未夠錢買

我寧願一條一條裙賣比呀安仔都唔想同安仔玩蘋果遊戲

我淨係岩岩打，佢地黑心時觸發過2個
之後2個睇舊以前攻略應該第2年同4年或主角結左婚就觸發到
但so far 都係無

玩蘋果辛苦過落255

估蘋果不了，好嘥精力

唔算多啦，啲錢慢慢搣，每日溝女送野同所有人傾計，傾完就釣魚

真係玩到眼殘......

退休生活

用100萬賭馬仔

書包、馬券有上限

釣魚愛好者揮手區
我等緊夏天釣海盜之寶

咁又係，一年賭得兩次...
我打算慢慢玩，都無乜所謂

以前GBA
籮30格
背包8格, 手1格
加埋換得39個

而家你班友仔一次換216個
會唔會覺得好過份

想享受慢慢耕田, 釣魚就唔好賭咁大了
想拿拿臨爆機起埋別墅就賭大佢

啲石頭扑晒唔記得留 要等打風先有

如果現實有礦石鎮咁既地方都幾寫意，而家日日hea等夏天溝埋咖哩仔就12個都搞掂晒

真係要發達搵帕，我一直冇比酒佢，因為唔想發到咩都買到

後山咪有得扑

有無人覺得今集旅館妹先係最正

鎮中間個森林仔都有

佢應該係要原粒石頭

有冇人玩到同女神結婚

但河童如果一開始問答冇選佢 係咪就攻略唔到

係
同埋係教堂懺悔係揀佢

#69

下個po頭可唔可以加我整嗰張gif落去

有

係 好萌 呆呆地但又唔係雞妹果種真傻

想同佢生仔

上邊有，搞到我自己想縮沙

次次睇返都想笑

GBA版已經好正，今集更正

佢玩到第7年先有 但結左婚唔係屋企好似有d on9

出貨唔係要執啲細粒？

細粒同石材兩樣都要

巴打可唔可以出攻略

其實正常都要第6年
你見D牛既種類咁多同埋今集動物繁殖系統咁煩

識溝一定溝美食家

有無得賣走少心動物？

哈哈 我見都有好多巴絲打解答唔同人問既問題
唔係我玩得勁，只係我真係爆左好多晚肝放在好多時間落去玩

我反而想知玩到三四年個d位每日有咩做
又唔等錢洗 又爆哂好感度 好鬼悶

可以
全部都係一路咁樣棄舊迎新.8心或以上先留 大後期就梗係全10心啦

我係用番最傳純個玩法，無刷過錢所以唔覺時間太難過
第一年春夏秋淋哂水就去釣魚 冬天掘哂詛咒道具先（For 第二年輕鬆好多，唔掘哂都最好有祝福鋤頭同水壺）

第二年開始就咩都種D,因為開隱藏種子（草莓 南瓜 波菜）之餘你每一年既土地品質都會係咁提高

第三同第四年都係咁樣咩都種，因為有個成就係出貨所有5星農作物

第五年開始已經唔太等$洗 然後集中種CP值高既野，eg草莓 菠蘿同青椒，純粹有野做過下日子之餘又有唔錯既收入

最後第六年我主攻動物，因為一般都係差一隻牛未到G/P型既條件 然後我玩到Hea左好多，秋天係到種牧草（成塊田）同係到洗X型產物

其實我玩法係有少少chur,不過你絕對體會到最原汁原味既牧場物語之餘你係追女神（做兵）既路上係會易過好多

如果用左賽馬刷錢呢個方法搞到太多$真係會好空虛，度日如年咁款（當然你目標係其他男/女角又另計）

希望娶左女神嘅巴打可以講下到底女神係會大肚
定係又送個游艇仔比玩家

仲沖緊
唔係又做契家佬掛

有冇得後宮溝哂咁多條女

似係啦
佢咁多仔送比人

準備開掘 屌60層有排掘 巴打SL幾次 仲有啲窿

我琴晚真係4點收工

唔想掘河童玉啦屌 60層個圖大過塊田

已睇化講運

掘完河童玉之後真係唔想再入去

我已經冇諗住再入
同埋的唔起心肝掘女神玉

唔會，stay permanently

河童玉係會搵到燥，大圖窿多機率低，女神玉完全相反，頂多兩次就扑到，石板我第一下已經掘到

釣左兩日兩夜魚先出力之果實

正確扑河童玉女神玉哩啲應該係扑樓梯附近，冇就SL
慳好多時間，仲要落第三次255層想喊（唔記得挖雕像

今晚掘埋女神玉先

突然出黎同我講有左 睇黎都係離唔開呢個命運

不過有得揀要男仔定女仔

是不是很難以致信啊?
好撚串

啲窿跌撚到燥 女神機率高好多

結左婚都咁高竇

係扑外圍兩格，掘詛咒/石板一樣，腎石就真係扑附近

祝福釣竿比狗用啦，一係釣唔到一係釣垃圾

河童玉淨係出外圍兩圈？

祝福係用黎釣魚王，因為佢淨係釣到Lv6既魚（魚王 海盜寶藏 古代魚化石 /同垃圾）
釣魚王果時反而賢者成日比假希望我（lv1-7都釣到）所以要開圖鑑一係賢者 一係 用番銅銀金秘銀 釣竿

我知用黎釣魚王，但次次都垃圾/走左，有次係溫泉釣到魚王太開心錯手掉返佢落去

以前到而家都係，外圍兩圈都有排扑，唔出既直接sl

我會Sl到係梯附近為止

魚王釣完就放生（必須）

原來係咁，太少玩釣魚

咁仲慘過扑外圍，出粒玉個機率已經夠低

慢慢黎啦 呢隻game玩得太急會無左原意

睇下中 大地圖定小地圖 大/中地圖行兩步就有陷阱
小地圖可以全扑

最後揀左新男角結婚
然後一秒後悔

大家都冇左紅色心心
點解冇後宮END

你有8個save位

性格咁奇怪你都食得落

不過佢係全鎮唯一冇奸情既清流

唔知點解
我覺得扑女神之玉易過河童好多
啲仆街窿又少

啱啱好玩到大肚

婚後sweet唔sweet先轉左軚結唔落手

我係因為佢係新男角色先結想睇下佢婚後劇情
其他人都係GBA版結過
其實都ok sweet, 只係今次多左劇情
所有人都好難選擇我全部人都鍾意

舊版最鍾意係醫生&護士

我開頭都咁諗最後轉軚投入醫生懷抱

我呢邊啱啱係湖礦出黎，過幾日同蘭蘭結婚

佢真係好正

明明表白哂 但女神都未SEND 信比我叫我揀個人結婚

btw 佢呢啲算唔算係比人中出左都唔知

琴晚扑咗2粒鐘，終於落咗泉礦255，想問下石板係咪得一塊(蕃茄醬食譜)?

between 女神玉易好多，河童玉成日都唔出要S/L，扑扑下我都放棄咗

我記得細個玩GBA版都係最中意蘭蘭，不過次次都玩唔到結婚
而家終於達成心願

此處有本

石板係得一塊，都幾易扑下
仲記得最後一次落255扑飛行石 石板 同女神玉 無re過就一次出齊
河童玉就至少Re 5-10次

自己買青之羽毛求婚啦

河童玉我掘過60樓同80樓已經直接放棄
到最後我落埋101樓掘河童雕像就走

我第一層re左40次，個機率好似係0.x%，女神玉有3.x%

我揾到40個

起下屋，UPGRADE下啲道具，幾十萬好快玩哂

第一層河童玉大家都咁上下會有少少懷疑人生

萬事起頭難，之後嗰啲都好易出

第一層我反而re 3-4次就出
然後60同80樓re到仆街又成日踩窿

拎個鋤逐步掘就跌少啲

齋搵木佬都可以用你幾十萬，仲有打鐵佬整加工

請問同性結婚會有小孩子嗎？

女神會送比你

正!我驚同性冇小孩，搞到冇左遊戲體驗!咁我而家放心hehe啦

唔好意思，我係由#2直接跳到 #11嘅人，可能大家中途已經清楚曬，不過見到大家有誤會想解釋返呢點：

「－港行應該都係狗源代理，有骨氣嘅巴打一齊諗下點先唔俾到佢賺

港行唔係狗源而係飛龍亞太，飛龍亞太係新資香港有分公司。點解有人中間影左game盒後面都要話係狗源代理。搞到呢隻game賣得唔好喇

反應太慢，釣極都釣唔到化石同寶藏

有石頭係上面嘅位就唔會有窿，冇石嘅位就用鋤頭掘左毛，咁就可以避免踩窿
掘晒外圍兩行都冇就load番上一層再黎過

用祝福儲力到6lv 一有反應就起竿

之後釣到上黎都係魚骨，已經有3set

化石係秋天先釣到
寶藏就夏天

係有礦物既石下面唔會有窿
空石下面都會有窿

寶藏真係幾難釣 釣左半個鐘得5個同埋有10件垃圾 仲有無數次走甩魚

我掘嗰陣有石既位就唔會有窿

我都係，掘齊河童同女神都未試過石頭下面有窿

我愛上了這場釣魚遊戲

我迷失在.＊ 這場﹍×°釣魚遊戲

其實係唔係冇機會見到女神瞓係屋企

日日釣到11點

村民好感度高真係好方便，營業時間早開夜收，過鐘照買野

就算節日佢都係慶祝完就走
趕住去搵唔知咩人

去唔同時間線搵唔同老公

二年春收到全部人既年賀狀好正

講起就Sad 我無留到克里夫 但係年年都見到佢張賀卡同生日卡覺得自己對佢唔住

唔怪之得成日都有仔送比人
我先係終極老襯

魚X10000000000000CM長
想問下有冇釣到力果?
釣左幾日都係溜走

用祝福杆5力係沙灘釣左

釣左幾耐? 我釣左4日 11-11 都係冇料到

釣幾下上左
1F河童玉都係5次內就出左

歐洲人

呢D單機GAME歐洲有咩用

女神秘寶好好用
btw玩到個joy con方向掣壞左，要買過對

解完詛咒去掘女神秘寶先，掘完唔使成日去浸溫泉

你地係第3年先掘定點 我想連埋飛行石一次過搞

整兩排咖哩烏龍麵掘礦仲洗唔洗每層S/L 搵樓梯?
層層都S/L 好煩

我買左兩排大體力藥去湖礦，慳時間係咁跳樓
結果去到101樓掘完走人先用得果8次 (即係一格都未用完 )

結論係可以放心跳樓，前提係你自己要記住唔好跳過龍飛左重要樓層

係咪啫係頭廿層都係就咁掘落去就得?

第一年掘，等不了

有窿咪跳

30幾萬錢整下屋仔就無啦

睇你target掘咩，我係查完要掘嘅野之後由地面跳樓+掘到目標樓層前幾樓先慢慢落
跳過龍都唔驚，load save再跳多次random到唔過龍為止就得

想問下秋14 miss左係咪可以重玩

恭喜巴打可以體驗多次新入牧場

SL大法應該唔洗由頭開始既

擺返張機率圖先

0.04

想問下整左個銅製淋水
但淋水果陣仲係等一格？

仲係得一格

禁實Y儲力

一開始30萬好快用完
刷一開始果幾十萬好啦

自從第二年all in左自己隻馬
換洋裝賣左二百幾萬
已經冇咩意欲開game

第二年春all in左自己
99999馬票

去換帕喜歡嘅野啦一次就無左一球
仲要起別墅呢

第1年春秋 贏幾萬
2年春秋先賭自己隻馬
依家就黎開第3年先種到百零萬
新賺錢好難
冇得靠番薯

自從掘哂河童玉之後 覺得隻game冇難度

真 掘腎石都可以順手落到二百幾層

冇野煩得過河童玉

依隻game教曉我地
想發達唔好腳踏實地

粉鑽、亞歷山大石嗰啲係咪一層得一粒㗎？

不

我扑哂成層100 得一粒亞歷山大石 其他咩都無嘅

我255都扑唔到一粒

明哂

我自己有一層三粒過

我反而扑唔到粉鑽
亞歷山大石出左成20粒
一粒粉鑽都冇

男男有無仔生 點解我過左90日仲未有仔

我贏少少算啦！贏20幾30萬咁，如果第一年唔靠种野都應該都唔夠用

今集洗唔洗一定冬天先釣到？
1f 係入去個層？

無錯

講起亞歷山大石，我尋日係100樓掘，扑晒全層先得兩粒
100樓仲要完全冇其他野，即係全層得兩舊石係有野

係咪堅唔洗全秘銀就掘咀咒

掘左勁耐都無 （差魚杆未秘銀）

冬10依家

唔洗 乜都冇升掘哂

多做善事 扶啊婆過馬路

係掘嗰陣得水壺升咗秘銀

金掘 秘銀鎚 🙂其他未上到金

掘到喊

打算連埋河童寶玉一齊掘哂

為左呢隻驚 買左隻switch pro

想問下呢其實隻game入面有冇俾到玩家知道嗰啲咩第幾層有詛咒工具、腎者之石嘅資訊?即係例如透過圖書館、電視機或者自己屋企啲圖書去話俾玩家知咁樣？

我好似唔覺有
如果真係冇嘅話
點解作者可以整埋呢啲唔俾玩家知嘅野嚟等玩家自己慢慢發掘？好變態.....

我估
攻略本價值
該年代既冒險精神
鼓勵玩家間既交流

以前自己撞彩挖到第一件，之後逐層試
玉就無法，以前挖唔齊

露終於教我整野食

掘河童玉掘到懷疑人生
喺100層掘咗四個鐘都唔出

每日收工夜晚玩四個鐘我已經玩咗個礦洞三晚

100層冇河童玉

出到第一粒腎石就彈game

你掘錯層咁緊係唔出啦

腎石好易掘，其實231打後層層有，女神玉重要啲

個joy con壞壞地玩撚到燥，粒蘑菇咁易收皮

我前面冇掘過 落到255先掘 最後出3粒

掘詛咒真係好痛苦
個啲咩玉應該短期內都唔會搞

有十幾粒係身，好易出

掘詛咒點可以唔搞埋河童玉

點解成日都聽你哋講河童玉好難挖但我唔覺

我想問唔睇攻略係咪唔會知啲居民鍾意咩，要送咩
同埋觸發事件係咪過左日期時間就唔會再發生？

蘭蘭你知唔知而家要做咩

我都係頭果幾粒0.4%機率一掘就掘到

屌喺google搵咗篇攻略陰鳩咗浪費咗成晚

睇我po嗰張圖啦，有晒層數

如果你要咁你可以送野睇佢反應，你講既係咩事件先，愛情情敵居民事件好唔同架喎

聽晚再戰過，希望可以掘完

加油，河童玉大圖好煩，掘完之後你會覺得女神玉易一百倍

係有窿嘅大圖

我又想講果張gif圖

第一粒re咗一兩次出
其餘俾啲耐性搵都係樓梯直橫10格內
不過錯手跌咗落窿就re過算

下個po開始放係po頭啦，張gif我好比心機整

事件係例如我第二次見餐廳個女嗰陣，佢就請我食飯
之後我load第二個save，呢個save我係未見過餐廳女既，跟住我去餐廳搵佢，佢冇請我食飯第二日再去搵佢都冇

愛情事件講星期幾天氣同時間

如果結婚後有多啲二人相處嘅劇情就好，平時又無得一齊食飯（明明以前有一輯係可以一齊食早午晚飯），聖誕拆禮物又完全無反應，星夜祭話煮埋飯等我返黎，結果一開門張枱得一件蛋糕同一枝酒

睇黎冇攻略既話真係要慢慢慢慢玩

有冇人同我一樣有密集恐懼症 覺得礦場啲窿好核突

細細個玩 玩到識背哂開劇情既條件 時間之類

仲差最後一個

我連雞賽都贏唔到，寵物點算

而家玩既時間又唔多
都係輕鬆玩算喇enjoy下細個既回憶

諗起符文工房3既夫妻互動
果種先叫夫妻架嘛

想問下體力下面果行戒指 最多有幾又個？
包埋男女角 上限12？
感謝祭回禮會收到 咁結左婚仲草唔草到？

結咗婚再開返其他女d戀人事件
老婆會呷醋

我睇巴哈攻略

唔該巴（絲？）打

想問下係咪要觸發晒四個事件先送得永生花？
一年秋25黃心都食檸檬

係啊 睇攻略d時間地點觸發劇情啦

眼鏡妹星期一下晝上山頂要天晴
本身諗住順其自然唔用sl大法
點知連續幾個星期一落雨

巴打你d運氣真係...
我夏天連風都冇打過

3ds三條村嗰個 就有呢啲劇情
日常嘅對話間唔中都會轉下
對比上黎 三條村sweet過礦石鎮好多
玩翻呢個純屬懷舊

今集加咗戀人 但根本無咩分別
三村果時會同哂全部人講 同埋會呷醋 體力低果時仲會送野食

咁係咪遲結婚
同其他女告晒白先結好d?

個仔會唔會大個？
會唔會玩到50年佢都仲係個小朋友
利伸 岩岩有左

GBA:
絕對會係一個小朋友
一個會行會走唔識幫手
成日要你送禮物ge角色

可惜3條村係3ds睇慣ns去玩番 對眼會好辛苦

利申3村玩到綠花冇心玩落去

全部嘢起哂格咁
集氣要佢出新嘢

三村啲仔好正

等符公5

三村諗過買二手玩
但諗起冇中文啲野睇唔明就放棄左

2020新作應該會源用番3村既作風
但3村既牧場combo太煩 又佔格

三村結婚後再將啲示愛物品show比其他人睇
伴侶會比說話你聽
好真實

有新作
定係符文5咋？

新作 礦石鎮某一PV講過 唔記得1定2

sor 誤導左大家 應該係符文5
牧場系列應該未有情報

唔係講礦石鎮係NS牧場系列第一作？
符文而家應該唔計落牧場系列呀嘛？

你講緊今集？
遲結婚好啲 啲婚後劇情無咩好丁 個仔/女又唔識大既

三村人設做得好好 啲對話好搞笑
但啲收集元素好煩
齊哂所有食譜既話要玩十幾年

未完夏季女神都送左4-5支酒過黎
唔駛點種野+賭埋馬已經唔少$

有無人男男結婚都收到女神送黎個仔 我結左婚一年都未有

你有冇keep紅心啊

原來要keep

結左婚都要日日送野架

其實3ds個幾款牧場物語既囡同仔都好正
但唔知點解係都要加好多奇怪野搞到玩唔落

我結完婚一個月就大咗肚

求解決
河童之玉掘左2日都搵掘唔到80/f

Ps:唔肯定係60層定80層掘左 因為有一粒擺左落書櫃. 點算

而家係1.40 60可能書櫃
80可能書櫃（掘左2日都掘唔到）

邊度仲有貨？

男男無得大肚

1999，又書櫃又可能書櫃咁點幫你

有得領養

即係我掘完河童之玉後 出返去
擺左落自己間屋個儲物箱

唔肯定係60層定80層掘

3村賣花女
btw combo牧場組真係好煩

咁由第1層SAVE開始掘過咪得，反正你出左去都要重新落過去

你係櫃拎出黎 你都唔會check到你第幾層掘嫁

意思係load返掘第一層嗰陣，砍掉重練

Sad

80層先3粒姐

礦石連情敵結婚都cut 左，即時無心機玩
比你地講完三村想拎返出黎玩，
唯一唔好係得日文，唔可以投入甘玩

做咩走返出黎咁睇唔開，唔一口氣到底

我load save 左差唔多100次
係80/f 懷疑個粒就係80樓已經係掘左

掘完詛咒 先睇攻略睇到有河童之玉要掘

我第一層已經40次，100次唔係咩難事

砍掉重練啦

Cut左認真?

岩諗到 巴打拎出黎 del左粒野 每層再掘過
系統判定你冇應該會掘得返（利申：未試過）

攻略本好似真係唔見有，得情敵事件

得唔得先

其實唔出情敵結婚
不如比人後宮算啦

好似del唔到架啵
你話挖完詛咒先睇攻略 咁應該係挖左80
最後一個詛咒係79

唔會咁搞事掛
btw攻略本唔係萬能
某些情報都係玩家自己發掘

同埋本攻略本寫有幾多個情敵事件？
情敵事件4就係結婚

我想同全部女女生仔呀

7週目

睇左巴哈姆特語都有人討論，但最多都係去到情敵事件2，去唔到3，4
我玩到2年結左婚都末撞到情敵事件3
睇黎無既機會大
我都想知有無d 玩左5，6年既見唔見到有情敵結婚

之前掘完河童像都想試下del，然後發現河童像同河童玉都係唔俾del

2

但有咩理由得12無34，一係就全cut，除非佢想DLC

我諗會唔會係bug ，希望之後有更新改返啦
以前有啲居民事件要情敵結婚先觸發到

結左婚 ，沙灘個凱臨走前仲叫我摯友

滿咗心嘅牛可唔可以唔再同佢講嘢同梳毛

玩過3 覺得4好失望希望5唔會更差

突然全部男角嚟哂我屋企 叫我整嘢俾佢哋食 但我得一個識整

慘得過識整冇料

手掣壞左冇得玩，仲要比錢買對新

艾麗橙心都送唔到永生花比佢既?
同埋觸發唔到戀人事件?
點算?

已經拎咗信物

肯定解晒四個事件未

拎信物=/=解晒所有事件

我覺得符3、4都好好玩
其實一直都唔明點解牧場唔肯請聲優
有左聲真係爽好多

放鬆茶到底點先拎到食譜

露

有無人知秋之太陽點拎....

有哂春夏冬 係無秋

露教完春之後教秋

我卡住左
明明爆音符

露成日都卡住

唔關好感度事

有聲優但內容縮減
你自己揀啦

請左聲優成件事成個幻想就唔同左
聲音畫面限制想像

一陣把聲唔夾你班友又係度酸

聲優唔係必須既
諗緊買唔買符文4
NS新增左新婚生活劇情
岩哂各位口味

尋晚露比左我

L型蛋黃醬
依加唔知點死粒L型蛋比佢 全部都係白金蛋

已解決
原來係69層未掘 80層掘左

而家差一粒 255

買隻新由頭養起

白金點有？

冠軍雞放牧滿1000小時

睇嚟隻game嘅討論完啦

隻game壽命唔夠一個月

個個都玩到咁上下，想要點討論

我冠軍都未玩到
岩岩先開第3年

係有攻略 先唔洗個個問姐

小心Miss左金蛋

呢句岩 尤其是結婚生埋仔

就算有繼續玩都冇咩可以講落去

不過牧場物語真係玩極都唔厭 （even隔一排重玩）
所以我不定時會重玩

金蛋孵出黎嘅雞會唔會生金蛋？定係要逐年用唔同嘅雞去拎冠軍先可以變晒做金蛋雞

冠軍先會變金蛋（白金蛋）

咁要好多年先可以成個場係金蛋

而真係過左咁多年既時候已經係成場白金蛋

巴打會唔會將d金蛋轉做蛋黃醬先出貨，係咪賣貴d

你地雞同兔仔點取捨？
4/4定？

會，不過後期就唔理，交比D童工

我而家前期啲童工做得好慢
係咪要同佢地瘋狂玩遊戲先會快啲
成日都要執手尾

腎石係咪要所有咀咒裝備解哂咒先有 我差鐮刀未解.... 已經落到一百層...

88

偷跑到今日先第一年秋23
玩得好慢

就入冬想問下關於牧草嘅野，
見PO頭話牧草會春天生返出來係點

姐係割哂都會生定
唔割有幾多keep幾多到春天定
割淨少少留種就得

同佢地玩遊戲就算成功都未必會加熟練度
但係失敗會扣
所以熟練度一半以下可以同佢地玩，過左就唔太需要

失敗會扣咁玩野

我地係咪要考慮改變模式 由六日嘅抗爭活動轉至平日

大家一齊brainstorm下
甴近平

我留左少少種
然後由種個位用木頭圍起4份1塊田
清哂範圍內所有石同木
春天即刻爆生

牧草入冬會隱藏左
入春會出番來 還原番入冬前既牧草位同量

thx樓上兩位
姐係不割

Re左5次終於整到晒6條女要既料理，但整完竟然冇事發生

望下隻多啦A夢
有聲ga
來來去去都係個幾句囉
咁你接唔接受

用錢整聲, 算吧啦
搞好隻game好過啦
整多d野玩下仲好

要聲優
玩戀愛文字game啦
每一句都有聲

再落過又可以玩耐啲

就8點，希望大家可以放低部機1分鐘

多啦a夢冇得追女仔已經失敗左 加乜都無謂

我真係屌你老母，成層有20幾30個洞都算，re咗我成半個鐘一粒阿力山大都無，真係挖到我爆哂粗

剩挖佢唔要粉鑽就100層
乜都挖啲就落到250層以後
邊層嘅機率都一樣

下載版補領特典

得8個位真係唔夠
4/4

應該加下新元素同多d隱藏野去研究

D牛羊又鬼咁多位

啲雞位小到我以為仲可以擴建一次

早知唔買實體

想問下如果我未觸發到個紫心同藍心個戀人事件 但加下已經係綠心 仲有無得觸發返

8隻雞

冬天結完婚完全冇野做，仲要裝緊詛咒鎚
早d番屋企同蘭蘭造人算

目嚐蜜乳

掘礦 釣魚

點觸發到

冬14感恩節？
Btw卡蓮

巴打我尋晚都係玩到呢到
第二朝送番嗰排朱古力俾佢

蘭蘭送呢個俾我

老婆都係送呢個架下話?
btw唔捨得食

我紅晒心先觸發返

冬天係湖礦石場29層挖詛咒魚桿

load番28層個save 再挖晒29層 20幾次都挖唔到

是咪正常

因為你唔係load29層個save，load28再落咪reset左

未挖到過啊

好正常。

所以我都收埋左碟野

挖到了 sl左30 40次 差d想棄game

如果之後果d都咁難挖 棄game等pkm算

你唔好彩
我掘最多落兩次已經掘到

依加仲係冬1年25
慢慢玩

真係有扑野劇情

純文字扑野

我河童玉第一層都40次，冇咩係唔得

觸發到啦我都係同卡蓮

神作

我觸發完第2日佢大肚
好正

個晚診完 第2日就有左

不謀而合 隻game年齡層即刻高左3年

你肯定個仔係你嘅?

Sorry亂入
想問係咪睇唔到同性既心心/好感度？
有無得set?-
睇到網上有人睇到曬男女 點做到

原來符文4重製日本已經出左

定係我old news is so exciting

啲女好似啲h game女1豬咁

要告白左先睇到同性心心

日版出左好幾個月 只係冇人討論
中文版12月頭先出

終於開左隻game黎玩
依家訓覺要回完體力先可以訓好麻煩

以前玩不嬲都 平均朝早五點半先訓

不過咁樣真實左 我覺得

要咁真實做咩
追求真實就取消埋飛行石 同女神果d啦

好奇夜媽媽有乜野做

第3集個時幾鐘意佢d 畫風 冇咁Q版

有波的真係有波 平胸就超平

唔係牧者個種style

P.S. 第3集同鳳凰結婚 好爽

古惑招 你sort 好感度 同性都會見到

唔識睇 咁等日版 但其實覺得女主最靚 但冇得溝

我都miss左
好彩秋1 有save
唔知miss左邊件事

掘河童之玉不斷中地洞
玩牧場物語第一難關

石頭下面無洞 順住有石頭地方行

行得遠就save一save

鋤地空地咪知有冇窿

有冇人知
而家冇得抱隻狗去海灘
點練到隻狗?

直接拎飛碟去海灘，唔洗拎隻狗

玩左成個月波波終於知
玩波波係加好感?

想問點解克里夫到左黃心都仲未有哩個戀愛事件

友情事件1 灰心5000以上
星期一三五日 天氣無要求
PM5：00-PM7:00 教堂
【男主人公】
那我就慢慢來吧 -> 愛情度-2000 （多特友好度-10）
就當飯前運動了 -> 愛情度+3000 （多特友好度+20）
【女主人公】
那就恭敬不如從命愛情度-2000 （多特友好
度-10）
讓我幫忙吧 -> 愛情度+3000 （多特友好度+20）

而家玩到夏28了

我諗都係可以練，但冇飛碟咁勁

要到秋14，15，過左打工事件先觸發到

求救！！
擺左一粒河童玉係櫃
身上面有7粒....255係咪唔會出第8粒？
唉屌......掘左成日.........

新加入
中文版係咪冇得打日文？

我都係咁 255都掘到
自動出河童秘寶

牛羊8心就可拎冠軍？
如果想快啲拎x級係咪唔洗刷10心上限？

係

多謝你 我掘到喇

想問下果樹既位置係咪fix死左架
姐係我買邊棵先 都唔影響所有樹既最終位置？
定我買既次序係會影響到樹既先後
Sorry for 1999

唔fix,
唔啱心水可以斬哂佢再買

唔該巴打

最多可以種幾多
我而家有5棵發現仲可以再買

你試下買咪知

我都鐘意3多d
我係攻略紫髪傲嬌 佢好搞笑

點可以買大體力藥

各色各樣嘅草藥加埋出貨夠100就有得買

想問下 點樣先拎到烏冬食譜

藍綠色草各出貨50個

藍草50→大體力
綠草50→大疲勞

逢星期二睇電視（綜藝節目）

3男男女女全部人都好有特色
不過温泉果個居然係人妻

賣花女同溫泉妖精

好似係人魚唔係妖精

11個都邀我去星夜祭
唔知去邊個好

結咗婚係咪都分開瞓

毒留在家

如果要告白嘅話係唔係有綠心同好感度滿曬就得
點解我有綠心都唔可以用永生花表白

態度正確

係咪未做晒啲事件呀

有
啲事件有嘢會拎到嘅都已經拎咗或者已經遇到
有冇得重新觸發過啲事件

拎左唔=做晒
有時事件3就會比信物

麵豉湯個食譜拎唔到
然後冇麵豉湯又冇得學露既食譜

即係味噌湯？
睇攻略要用過5次中型魚+10次洋蔥做料理

係咪又要重新再觸發過所有事件睇下邊個未做

而家煮野食都要睇攻略先知點刷食譜
冇得自己試

地洞多到踩地雷咁

以前好玩啲
可以用自己想像力去整

對照番事件表 檢查收到各人既信物
有就試做落去 冇就跟情景條件試

戀愛事件一定係順序冇得跳 慢慢試

失敗的料理

好想整失敗料理

露一星期先教一次食譜，電視就係咁重複

係，大床係for另一半+仔/女

卡蓮: Challenge accepted

6條女入左黎叫我煮野食 煮齊會點？如果fail左下次仲有無得玩

如果我條女現實好似卡蓮咁就仆街

養殖池有點廢
放魚入去不如放雪櫃咪仲方便

加好感度only
就算煮唔齊都有機會再觸發

高級葡萄酒

卡蓮：「你做咩唔食我煮嘅野？係咪唔愛我？」

要送咩比露先加到好感？

基本上所有料理佢都好鍾意
無就蘋果提子蜂蜜牛奶呢D

用左一日時間挖河童玉
差d想棄game

分開瞓點生仔

#467有答案

新手玩 到底海邊小屋幾時先會開
去親都講門鎖著

克里夫果事件2點刷出黎 睇住攻略對準時間都沒觸發

過左秋天14，15叫左佢打工之後

夏天

有冇人知點解解咗個成就都冇星

啪! 啪! 啪!

湖礦幾層開始有掉洞

因為你未溝晒啲男/女

行下咪知

結完婚再睇下

想問今集既牧草係點玩
以前一隻牛/羊一日食一格
但今集唔覺佢地有食到？

我都有呢個bug

不過3冇得追男
溫泉人魚外形好正不過性格唔吸引
賣花女標準女主角色

今日中咗個bug, 叫咗一個小矮人幫我照顧動物，朝早都好地地，不過未做曬嘢，晏就無啦啦喺小矮人間屋見到佢，仲自動幫我更新咗約佢開七日工，牛羊照顧到一半無做曬，響應罷工

冇練過飛碟都嬴冠軍

溝哂先有呢封信架嘛我玩到12個紅心架喎

結咗啦

Chingggg

可以重新玩過啦

祝福同秘銀邊個好用啲？
分別係邊

一定祝福
秘銀係升到金之後再升上去
詛咒解詛之後變成祝福道具
主要係使用範圍既分別 魚竿就釣既魚唔同

知唔知香港仲有邊度有nds game買 想玩返精靈驛站

掘到180層先醒起miss左河童像，到時又要掘第二轉
想請教下掘河童像睇攻略話會係101-120層出，係咪掘死一層就ok? 定係真係要逐層掘嚟試？

Ramdom層數
唔洗掘死一層

我係101扑左幾下就有

河童像係湖礦定泉礦?
掘地定扑石仔?

湖礦
女神像 小矮人像 河童像都係掘

p.s 前兩個係泉礦

想問下呢3個像有咩用？

裝飾
不過有個隱藏要素就係：發現湖礦同泉礦既所有野，女神會跳出黎祝賀你..（唔知呢3個計唔計）

秘銀lv5 祝福lv6 賢者lv 7
想升賢者工具
先要用全開祝福 先扑到賢者石
再加秘銀工具 加工升上 賢者

網上搵資源吧 應該都冇再出
想支持正版都難

腎者萬歲

唔該哂

湖之礦255 扑第一個礦
任意一粒 好似必出河童之玉

我唔係

詛咒道具係咪唔會出現樓梯8格同埋最外圍?

最外圍果兩圈先大機會😂

下層樓梯先唔會出現喺8格同最外圍

想問下係咪未叫到河童出黎既話湖礦所有河童野都唔會出？
我重複掘左幾次同一層都唔出河童玉

可以重覆掘到出為止

想問下小矮人像有咩用

我掘左5-6次都冇就放棄左唔掘住
挖晒祝福野先算

兩個都有機會

想問下點樣先送到小麥粉比小矮人

行去送

秋季 星期一 三 四 五 六 晴天 9:00-17:00 從自宅出門
點樣9點先出門，唔出去永遠都係朝早6點…

出去等9點再入去

睇書會自動過1小時定唔知半小時

想問下如果比幾個人夾住行唔到點算

跑可以穿過佢地

沖涼都會過20分鐘

跑其實幾好用，唔係嘅話成撚日俾堆牛羊kick死

返屋企再出去咪解到，一出一入牧場基本野...

d事件？ 咪入番去行番出黎

佢地好鍾意疊埋一齊，成日揸錯奶又卡住人，唔跑唔得

攻略冇講但應該都估到...

另一樣on9野係隻馬
成日想幫佢刷毛果陣先發現佢係牧場斜對角

想問下叫小矮人幫手收成係咪會自動賣左d野去?

霍安送嗰粒粉紅色蘋果係咪冇用？可以出貨？

係，如果你要留就要快過佢收

如果我個背包唔夠位 換唔曬賽馬d野可以點做 應該仲有d馬卷剩

成日掉返轉 做送禮勤時 kick住d npc唔畀佢地走住

每朝早都kick住蘭蘭送朱古力

屌，d動物成日疊撚住晒

上限無8心既其實可以唔使同佢地傾計刷身，曬心機捱眼訓

已習慣

終於有海之別墅

工具應該升左邊件先

水壺

麻友

222層係咪冇女神之玉

唔明點解咁大個牛房啲牛羊係要堆晒係左面

慣咗手勢

話時話我真係未見過堆係右邊

贏太多

下次可以用返
最多99999枚
第二年 自己跑馬 買自己贏50倍
每到跑馬 用3888枚換飾品賣出
大概10年唔洗賭

有 221SL1 2次
玉好大機會 會係梯5x5範圍內
255塊石板一樣

幾年 買到?

都係最外兩圈

女神送，150日

扑晒成個一百層乜都無，剩係最後一粒石爆粒亞歷山大石係咪正常

其實我想問大家點樣掘礦 又唔夠體之餘又要同時打礦同開地

SL大法

雞妹叫埋河童去咖哩仔到食野

永生花係咪可以用多過一次？表白幾個人會唔會有乜後果

仲有美食家

點觸發

有冇人知？

我係79樓不斷SL返78樓再上都挖唔到詛咒鎌有無人知係運氣問題定有咩限制左挖唔出，道具包仲有1個位裝

夏天5-7PM，好似係

你鍾意點都得

我河童玉都40次先出，機率同運氣

6個gay佬入我屋試食仲叫啲刁轉到乜咁既野，完全未學

感謝，只怕係有咩限制左挖唔到，我再試試

雞妹個黃心事件唔知點解觸發唔到
已經告白咗
宜家一年冬17

春秋兩季賭馬賺500萬
夏季種菠蘿賺100萬
春季草莓80萬
秋季紅豆80萬
一年都賺唔到一千萬
聽你地講要買帕嗰舊野要一億
即係要玩十幾年先買到

仲有冇其他賺大錢嘅方法？
唔想玩菠蘿bug

掘最外2圈就得

睇攻略

去宿屋？

去咖哩屋？

海邊果間屋啊
有次我誤打誤撞入咗去就觸發到

我都係釣完魚想入去食野就觸發

貼多次呢張圖先
河童玉係0.4%

神奇搖控器
一變四 四變12
明就明

所以其實一搵夠1000萬就幾乎等於無限錢

巴打，我知道你係一個好人嚟，講多少少啦

係咪有一千萬就可以搵帕買搖控器？

佢而家掘詛咒

同晒12個結婚了

有咩料理係用洋蔥做

圖書館條女明明黃心都唔肯比我告白

做齊愛情事件未

係時間搵女神

玩到第二年冬已經開始悶了
冬天冇咩好做
資材已經儲爆左999，掘左河童秘寶
每朝出城搵人傾下計 釣下魚就番去訓

原來差一個事件比個攻略網fake左
岩岩終於告到白

我第一年冬掘完詛咒已經係咁R水吹渡日
特別係解詛咒鐮刀果5日，悶撚到

童年回憶
識玩緊係等符工5

有無人都有玩劍盾
（勿插）

我！

漏左咩事件？我都係未肯告白但又好似齊晒

落左泉礦100樓，鋤第一下地就出力之果實

呢個
友情事件3 藍心20000以上
星期一 天氣無要求
AM10:00-PM1：00 瑪麗家一樓
沒什麼好提議 -> 愛情度-2000 （巴基爾、安娜好感度-10）
牧場工作什麼的？ -> 愛情度+3000 （巴基爾、安娜好感度+20）
巴基爾的工作？ -> 愛情度無變化（（巴基爾好感度+20）

想問其實應該挖泉定湖先

想問超司加工器係點倒啲牛奶入去拎住牛奶㩒a制都唔得

湖 泉礦第三年255層先有飛行石

動物刷心好難搞 要瘋狂咁生 牛羊果堆生一次成個月，等隻牛大又成個月
有冇快速方法

唔好意思想問多樣野煙火大會開始嗰陣時可以無限釣魚但係計唔計經驗㗎，如果唔計嘅話我直接skip咗佢算 因為我想升下啲工具

唔計

推

咁我可以直接skip 唔該晒巴打

背包有空位 泉255 敲晒所有石都係得飛行石 無迷之石板
SL再落一次都係咁 點解會咁

GBA:
迷之石板
係用鋤頭挖泥土挖出黎

沖幾次涼咪得

牛果邊眼見就冇雞一年搞得掂

求救
想問 賢者之石係咪一定要全祝福先扑到？
啱啱第二年 差鐮刀同錘仔 其他都變曬祝福

想問下森林個啲馬騮有冇得好似地鼠咁打

賢者之石係有好多粒定係每層淨係可以掘一次？

試過掘到兩粒

你個咩奶？得純牛奶可以掉入去

多謝你原來我都係
攻略擺底

巴哈有人一次掘到5粒

我地應該係睇同一個網

想問灑種子係咪要朝早灑先當一日？
因為我係秋1既黃昏左右灑種子，而家遲左一日收成，條數亂曬好崩潰

同埋小矮人點樣分配工作日期好？係咪唔好全部同樣日數好啲？

Thanks~終於扑到了

賢者爽唔爽

灑種子果日唔計架

想問賢者之石係指定樓層有無機會唔出架？
就快揼曬成層啲石都搵唔到 好似仲難搵過女神玉咁嘅

222後層層有，好似係

定唔知235-255

好咁我落到去先搵 唔該曬

但我諗緊係咪圖書館既收成期岩唔曬
因為例如我秋1種蘿白，佢寫7日後第一次收成，我的確係8號收成
但蕃薯佢寫5日後收成，點知我7號先收第一次
我有叫小矮人日日淋水，我都有check淋曬未

蕃薯收成周期同GBA唔同

有女神之玉果9層 + 231至255樓
btw尋日掘完，平均一層出一粒左右

所以刷左女神之玉重要啲

而家有左女神秘寶感覺上好似變左有個溫泉跟身咁

咁咪開心

黎緊唔使去浸溫泉應該會多左好多時間做其他野

有無人知壽司食譜點拎

食材使用次數：御飯團 1 小型魚 1 中型魚 1 大型魚 1
煮一次生魚片咪拎到

多到釣一日魚

請問實體版係咪無牛牛衫架？

實體版冇

嗚....咁點解要買實體版，蠢了

儲盒

有冇巴打知牧草玩法 係買幾個番黎佢就會自己係咁向外生

係呀，側邊無嘢阻住佢就會自己生。

生到你怕

種之前記得圍好個範圍先
唔係d牧草生到好似病毒擴散咁

用左1/4塊田生牧草，日日退休生活得閒到睇啲牛食草

好後悔生左咁多草又好似無乜用咁

冇咩所謂，塊田咁大

塊田咁大無所謂啦，我都用左差不多4分1塊田去生草，想縮細範圍隨時都得

反正都種唔晒塊田
啲小矮人做野咁慢

咁咖哩烏冬呢

睇電視學

用賢者魚竿7級成日釣到垃圾咁辛苦升黎做乜

想問賽馬如果load到靚賠率表要點用S/L chok到隻馬嬴
入左會場之後冇得用Save,一load廣場入口個save個賠率就唔同左
唔知點keep住重覆load同一場比賽

冇野了,即刻爆冷跑贏左

回番本身個問題，節日活動途中冇得SL，所以無解

屌到蘭蘭有左

想問有冇方法買中文版避到藍店

數位

明明每晚都分床訓

參考一下#467

想問係教堂祈禱姐係要點？
我㩒哂教堂入面全部野都無祈禱呢個選項

想問如果觸發左愛情事件 但原來冇拎到訂情信物 係咪就gg了

Google睇下個條件

送信物冇位唔會觸發到

成日見啲圖個主角都冇左頂帽
點樣可以唔戴帽

一開始揀冇帽

邊度可以搵到多d木砍
斧頭升唔到lv

用藥淋條女的

空揮，唔洗洗版

59層掘極都掘唔到詛咒錘仔

挖賢者之石駛唔駛全部祝福帶係身
挖到60層先諗到呢個問題

解晒咒就得

SL

擴建屋企一次之後
其他擴建係咪一定要用錢買材料
都唔知幾時先儲到幾百舊木同石

我劈到999木，但石頭就買

好可愛
第一次見到佢食到升天

嬲都咁得意

煮左咩比佢食

X蛋 x奶 蛋包飯

你係咪諗著同美食家結婚

係啊 玩到第6年啦 差一個食譜

每日keep住出去劈木同石其實都有各20-30舊嘅
btw升到腎者之後超爽，劈一野就劈冧晒全場

秋之太陽？

係 唔想chok 差羊毛

剛入手 想問出貨箱賣左野既錢 會去左邊

請問black friday呢排有冇減價

17:00會自動入袋
如果你果陣係牧場會見到有條友黎收貨

見到太耐無玩唔記得晒

想問有無人知冬天落雪啲動物可唔可以照放牧架？

可以
寵物自動出去姐係可以放

thanks

想問冬同春夏秋冬太陽有咩用

收藏

仆街 啲材料咁稀有 但整出黎係件垃圾

今集無溫室 整黎都唔知為乜
（整黎同美食家結婚）

可以放
但牛羊冇草可以食
要自己餵
雞就冇問到

唔知點解唔出返溫室
以前gba版成日傳有溫室
仲諗住會加

今集無咩新元素 都好快悶

真係純粹玩情懷，要有新野惟有期望佢出全新續作

反而想知落雨放牧會有咩後果?

純粹無動物副產品only
今集都無左生病系統

有無人草得齊9粒真實之玉

上網見人用10個鐘刷結婚50週年
拎到粒玉之後左上角多個數字

落雨響鐘佢地唔出
唔知推唔推得出

聽過有條友冬眠50年黎試，係咪同一個人黎
佢好似仲話50年之後訓醒全村好感度變晒最低

不老村

一日蘿莉、終身蘿莉

如果頭一年 冇觸發果樹園打工 係咪就冇得溝克里夫

等送船

即係點 初頭諗住hea住玩 無聊睇咗攻略 發覺玩到成pat屎咁 想由頭再黎過

50碎嘅柏布莉

姐係想溝廢青就由頭玩過啦

第二年春季賽馬節，all in自己成功

正呀

我想問 邊度係狗窩

冇左

就決定是你個渣男成就
係咪要結婚先有信收
定係用永生花表白晒未結婚都有？

想問卡蓮成日神出鬼沒 點追綜佢

結婚先有

冬天好難捱，冇咩嘢好做

掘礦，釣力之果實?

掘哂，釣埋了

魚圖鑑或者習慣早瞓

魚王都釣埋
村民好感又刷埋
日日係到釣魚過日晨

same
有幾日直頭同完啲動物講野 朝早11點幾就瞓覺 魚都懶得釣
終於比我捱過左冬天，春天有野種充實好多

屌我終於買左購買大師之證
以後買野街都唔洗出屈機

冬天新BGM好好聽

夏天好攰

真廢青之路

點買架

拎帕喜歡的東西比帕 佢會用1億5千萬賣比你

你草到1億5千萬買左別墅？

儲錢大法可參考 #679
別墅買左啦

我知問題係我仲未有1000萬

賭多幾次馬就有

賭馬每次最盡贏二百幾萬，其實都要最少兩年先有1000萬
利申: 第二年春，350萬

我第4年啦巴打加油

結完婚開始冇野做，變左悠閒mode

結完婚已經無乜目標
居民又滿心
河童玉女神玉又掘完
早知就唔結婚以女神為目標

重玩咪有返目標

娶女神先好玩，d X型蛋有排chok

我玩到第三年秋天已經日日釣魚過日晨
冬天都唔知點算.......

入去同醫生吹個水，點知佢話我俾蘭蘭搞大咗個肚

點解我遇唔到情敵事件
係咪第6年就無？

你收到帖未

掘詛咒農具洗唔洗升左秘銀先

有新update，俾官方當bug fix左

克里夫會返嚟

咁本身掘落d咀咒/祝福道具會唔會收返
得個水壺升咗上秘銀

我估唔會掛，除非佢唔驚玩家抗議
反而想講未掘又未升秘銀嘅朋友最好快手去掘

利申：魚桿仲係3%經驗，其他上晒腎者

講漏左，體力低下時表演的動作長度縮減呢樣我覺得最正
之前掘礦果陣就發覺佢跌體力個animation嚴重影響我個flow

見有鹿裝 開game玩一玩

睇電視慢到當人智障咁 會唔會太慢呀

因為之前太快

反而廣場果3個師奶講野勁快我諗住係正常

以前仲快

更新完廢青點返黎

同問

電視搖控器賣價下修到500萬

想問下後山啲馬嬲/熊點樣可以叫停佢？

為咗佢而重玩班人會唔會dum心口

早re早享受姐

咁姐係佢點先返黎

巴哈暫時冇消息

屌唔撚係掛好彩之前賣左幾個比霍安

隻GAME更新左D乜?

屌 我一個都未買...唔update先！

好懷疑之前係咪寫code果個打多咗個零先變咗賣五千萬

屌詛咒釣竿SL成40幾次都未挖到

升晒上秘銀未

我見唔少人都有圖証明唔使
我一把都無

因為最近個update改咗

下
好在爸打話我知 我整左大半日
即係而家要全部六把野秘銀先得？

明白了

想問問把打個d雕像會唔會影響你追女神？

我挖撚咗兩日先睇到呢到
我仲差魚竿未到秘銀

同感 嬲左

廢青返嚟條件
2年或以後任何季節29日
夜晚6點到10點
由左面條路行去鎮北(果園嗰邊)

係
不過個update有辣有唔辣啦
好嘅地方係礦場起咗𨋢可以直接落到某d層數先開始掘

反而更新之後我唔習慣部電視字幕慢咗咁多

唔該哂巴打

廢青

咁多個男角最鍾意係佢

好可愛

係69層挖左兩日都挖唔到灑水器
其他詛咒道具都有晒 有兩個解埋咒
會唔會唔可以帶祝福道具去挖

要全部都係秘銀工具先可以挖到詛咒工具
我周圍fing 咗3日魚竿先可以升到秘銀
仲差斧頭未到

睇個樣我估係係掘剩水壺果陣update咗game搞到變咗掘唔到

*佢係

啱啱先買game
請問一開始要做咩

唔好睇攻略
唔好追POST
自己摸索更有滿足感

我覺得查wiki睇吓stat就冇壞嘅
攻略留番玩第二次或者有野卡住果陣

某程度上係

因為愈睇會愈覺得自己做錯好多嘢

細個唔識睇攻略都係咁玩，冇咩所謂，自己探索下先會好啲

的更新咗未全部秘銀都掘哂

原來瑪娜講野速度setting同電視個速度共用code
電視慢左佢都好慢

前日update完，慢到甩肺

而家係慢得濟

有廣東話版

屌 打小左個A

x作物係咪臨榨之前save就得?
會唔會每日開始之前已經決定左

隻馬係馬屋出左黎 推唔返入去點搞

佢日日好天都會出黎 冇得搞架

新手問: 請問船有用嗎?
(睇左google都搵唔到答案)

唔會

仲差2種毛平均45分鐘出⼀次

好似係冇
比廢青走only

巴打加油 捱過咗就一天都光哂

我係湖邊29層掘左成2個幾鐘，都係冇詛咒道具，係咪有問題

升左秘銀未

未啊，我見#1話唔使既

更新左之後要秘銀先掘到

屌

我用左成大半日....
要全部秘銀？

我無追post 不過好似係

如果送20次禮果陣冇揀女神/河童係咪就要重玩先結得婚
齊哂條件

更新完係要全秘銀

更新完就睇下出面啲文啦，呢度已經唔update

•送女神20次禮物時，可以選擇人物加好感。這裡必須選女神
•教堂裡懺悔自己要娶女神
•出貨全物品
•釣全部魚
•收集完兩個礦場的全部物品
•獲得女神秘寶
•第5年以後
•女神好感6w以上
•家裡有大床
•達成以上條件後，在泉邊使用青色羽毛

除左第一樣應該做哂 唔受媾
係咪重玩得了

巴打恭喜你 可以體驗多次遊戲

長玩長有

到依家重煩緊究竟簡多特定格雷好

兩個save咪得，我6個娶晒

不了啦200幾個鐘玩夠了
仲長過zelda

一個save都幾晒時間 我想玩到起碼50年

俾你哋班痴線佬講到好想娶女神河童
但係我一年春同女神講野唔係揀佢哋又唔想re
仆街挖詛咒挖咗三個鐘挖到嬲
上嚟圍爐先發現要全秘銀

Btw唔知我有無old news
河童玉喺梯附近出
圍住樓梯揼個圈唔出 就可以上返上一層
所以大圖都無咩所謂
利申 挖唔出詛咒惟有挖河童玉
而家220層7粒 用咗兩個鐘

我挖河童係離樓梯十格內，未試過清晒全場
係踩錯坑我先會重挖

我用鋤開路樓梯四五格內 扑唔到有就load
報告 已經出咗礦 八粒差地面得閒刷
扑曬210 230 251-254 出10粒粉鑽 9粒亞歷山大石
而家去升農具 屌

好有用巴打

Btw送野畀女神一百日左右
佢畀我入洞個陣可以揀第一/五十層開始
我諗掘落啲 可以揀埋100/150/200咁去

泉掘女神掘得好快 永遠近梯頭5粒內就出

我睇幾個攻略都話唔洗全秘銀嘅？
包括呢個
我掘湖礦29層掘咗30次都有
都係一件詛咒都掘唔到
我差鐮刀 其他都係秘銀

無野了 啱啱追返上面話要全秘銀
無咩野我返出去練秘銀先

想問點觸發

屌我係29層S/L左過百次，原來要全秘銀

上次update先"fix"番要全秘銀
好多攻略(包括呢度頭post)都係update之前寫落

我全秘銀 書包有位
但load左28樓落去幾次 都掘唔到詛咒
我係咪漏左啲咩？

我有層都試過搞成大半個鐘都未掘到
同埋睇下有冇去錯礦場

我load左五六次先掘到魚竿
落去39樓見到個場已經想放棄
我一直以為好易掘到添

後期我見樓梯附近冇就重load

GBA礦石鎮fans
想問下各位對依隻遊戲滿唔滿意，諗緊放假買唔買黎玩

值得玩

好過河童玉

我依家差80樓果粒挖唔到

已經帶左20組烏龍麵挖湖之礦場，而家先挖到115層已經食剩7組麵，你地係點樣挖到落255

當年我re左40次，好小事

SL大法，2組以內都搞掂

跳果啲坑，有時會跳左4層

落到100冇得跳？而家一層一層咁落緊

有啊
不過唔係次次咁好彩有果啲坑

想問明明叫左小矮人淋水 但佢永遠唔淋我啲青椒

係咪未收成

sorry 我自膠 成日以為佢未熟

想問原本木匠有賣黃金木材 點解後來又無咗既？

木材數未爆？

爆咗先有？
因為儲到999買咗別墅

估唔到個post 咁長命

因為我有野問突登搵返個Post出嚟

玩到第一年夏已經冇心機繼續

生左仔就算

我之前都試過咁，後尾補返先有

我第三年
有冇人玩到5年後
真心想知情敵事件同結婚事件觸唔觸發到
同埋有無人會儲齊啲真實之玉

冬天掘完河童個礦真係無咩特別嘢搞，有啲悶

而家先玩
想問而家係咪要有食譜先煮到野 無得自己試
咁點做失敗既料理

好似冇咗失敗料理🤔

想問下浸溫泉佢話要換浴衣，點樣要換到浸唔到溫泉

入間屋仔囉

幾多層先有金

有冇得同朋友玩 好lonely

仆街唔記得割草比牛食 想問冬天冇草要點做

直接買
賣牛羊嗰間舖有得賣

礦場唔用sl大法點玩..
無得唔出貓
多多野食都唔夠

唔食會唔會死

以前唔得 依家唔難

新版係咪無左情敵結婚事件

如果想收河童之玉每120、140個啲層數勁多洞...下下跌左落去上唔番
唔sl真係一世唔洗收集到

係 我掘撚到發脾氣
之後過多幾日 家母問果粒咩黎 叫我幫佢掘

家母打機咁正

結婚三十日之後係咪一定會生B？唔想要 反正又唔會大個 又無得繼承

啱啱到手

上星期買，玩到第一年秋12，想問係咪冇左情敵結婚？

掘撚極都掘唔到39層 屌

啱啱開始玩，想請問啲牛幾時會成長？想揸奶

動物屋買番黎既係中牛，around 10幾日到就得
而生出黎係小牛，要24日

想全冠軍牛真係好煩，4種咁多又成長期又長
放太多牧又唔得

想知點先放到石材落田起圍欄

今集淨係放到木材同黃金木材

Thanks

唔好意思，想請問下e shop down 咗日版牧場物語可唔可以轉語言

日版冇中文

想問下，自從搵左小矮人幫手之後，我唔見左隻雞，但又唔可以再生蛋，話冇位，我係咪中左Bug?

咁啱派左去參賽咋嘛?

想問下果六條女黎我屋企試食
我連d食譜都未齊可以點做

新加入
呢個版本時間過得勁快
搵人講下嘢 摘下花送俾女神已經無咗半日
想知大家點分配時間？
已經有啲想棄驚

無架啦..佢地既要求可以用S/L刷
一係就放佢地走

想問隻game個save係跟acc定跟機
問人借左部機